Voici une liste d'outils usuels basés sur l'IA qui sont utilisés dans différents secteurs :

### 1. **Assistants Virtuels et Chatbots**
   - **Google Assistant, Siri, Alexa** : Ces assistants vocaux utilisent l'IA pour comprendre le langage naturel et fournir des réponses à des questions, contrôler des appareils ou effectuer des tâches comme l'envoi de messages.
   - **Chatbots pour le service client (Zendesk, Intercom)** : Utilisés pour automatiser les interactions avec les clients, répondre à des questions simples ou rediriger vers des agents humains si nécessaire.

### 2. **Traitement du Langage Naturel (NLP)**
   - **Grammarly** : Un outil d'IA qui aide à améliorer l'écriture en corrigeant la grammaire, le style, et en suggérant des améliorations.
   - **Google Translate, DeepL** : Utilisés pour la traduction automatique entre différentes langues, en s'appuyant sur des modèles d'apprentissage profond pour comprendre le contexte.

### 3. **Analyse de données et Machine Learning**
   - **Tableau avec Tableau AI** : Utilisé pour l'analyse et la visualisation de données avec des fonctionnalités d'IA qui recommandent des visualisations et interprètent des résultats automatiquement.
   - **H2O.ai** : Un framework de machine learning open-source qui propose des solutions pour automatiser la modélisation prédictive et l'analyse des données.

### 4. **Reconnaissance d'Image et Vidéo**
   - **Google Photos** : Utilise l'IA pour organiser les photos, reconnaître les visages, les objets et les lieux automatiquement.
   - **Adobe Photoshop avec Sensei AI** : Outil de retouche photo utilisant l'IA pour améliorer les images, automatiser les tâches et proposer des suggestions d'édition.

### 5. **IA Générative et Création de Contenu**
   - **DALL·E, MidJourney** : Des outils d'IA qui génèrent des images à partir de descriptions textuelles.
   - **GPT (ChatGPT, Jasper)** : Modèles d'IA utilisés pour générer du texte, écrire des articles, répondre à des questions, ou créer du contenu marketing.

### 6. **Détection et Sécurité**
   - **Darktrace** : Un outil d'IA pour la cybersécurité, qui analyse le comportement réseau pour détecter et prévenir des cyberattaques en temps réel.
   - **Symantec Endpoint Protection** : Utilise des algorithmes d'IA pour détecter les menaces et le comportement malveillant sur les appareils.

### 7. **Outils pour les développeurs**
   - **GitHub Copilot** : Un outil d'IA pour aider les développeurs en générant du code automatiquement, basé sur le contexte du projet.
   - **Tabnine** : Un assistant de programmation utilisant l'IA pour suggérer des complétions de code plus intelligentes.

### 8. **Systèmes de Recommandation**
   - **Netflix, YouTube, Amazon** : Utilisent des algorithmes d'IA pour proposer des recommandations personnalisées en fonction des préférences des utilisateurs, des tendances et de l'historique d'utilisation.

### 9. **Reconnaissance Vocale et Textuelle**
   - **Dragon NaturallySpeaking** : Un logiciel de reconnaissance vocale qui permet de convertir de la voix en texte avec précision.
   - **Speech-to-Text de Google** : Utilisé pour la transcription vocale en temps réel dans plusieurs applications.

### 10. **Automatisation du Marketing**
   - **HubSpot avec l'IA** : Automatisation de campagnes marketing et recommandations sur l'engagement client basé sur les comportements.
   - **Marketo** : Utilise l'IA pour améliorer la segmentation des clients et personnaliser les campagnes marketing.

Ces outils, qui intègrent des technologies comme le machine learning, le traitement du langage naturel (NLP) et la reconnaissance d'image, ont permis d'améliorer l'efficacité, la précision et l'automatisation dans une variété de secteurs. Ils sont aujourd'hui essentiels dans les activités allant de la création de contenu à l'analyse des données en passant par l'assistance virtuelle.